{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja s√§rav ja s√§ran k√µrgel, ma kaon, kui p√§ev on ligidal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen pimedas."},{"text":"Mind n√§hakse tihti Kuu l√§hedal."},{"text":"‚Üë Sa v√µid mulle soovida."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning annan p√§eva jooksul valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Mulle otsa vaadates on vaja p√§ikeseprille."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma k√§in iga kuu Maa peal ringi, vahel olen √ºmmargune, vahel mitte. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen t√§is ja s√§rav."},{"text":"Libahuntidele meeldib minu peale ulguda."},{"text":"Mul on faasid."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur pall kosmoses. Planeedid k√§ivad minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik tulekera"},{"text":"‚òÄÔ∏è Planeedid tiirlevad minu √ºmber"},{"text":"‚ñ´Loon valgust ja soojust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen staaride grupp, kes teeb pilti. √ñ√∂siti v√µib mind n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  Seal on suur ja v√§ike"},{"text":"Inimesed kasutasid mind navigeerimiseks."},{"text":"Olen t√§htede mustern√§idis."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga suur t√§htede, gaasi ja tolmu grupp, mida k√µik koos hoitakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem elab √ºhe sees."},{"text":"Olen vahel spiraalikujuline"},{"text":"Mul on miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen hele valgusrada taevas, mis on tehtud miljonitest t√§htedest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nime saanud millegi valge j√§rgi."},{"text":"Olen galaktika."},{"text":"‚ñ´ Mind v√µib m√µnikord n√§ha v√§ga selgel √∂√∂l."}],"options":[{"label":"Linnutee","isCorrect":true},{"label":"Suur lapsehoidja","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen kivi, mis h√µljub kosmoses, vahel kukun Maale. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on vahel tulesaba!"},{"text":"Suudan teha suure kraatri."},{"text":"Ma ei ole planeet ega kuu."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Meteoroid","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen tuline pall, mis on beebit√§he moodustumine. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"‚ñ´ Olen peidetud gaasi- ja tolmupilve"},{"text":"‚Üë Ma saan suuremaks, kui kogun rohkem gaasi."},{"text":"Ma ei ole p√§ris valmis s√§rama nagu p√§ike."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Protostar","isCorrect":true},{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen planeetide grupp, mis r√§ndab √ºmber t√§he. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Maa on osa √ºhest."},{"text":"Meil on 8 planeeti."},{"text":"Maale kulub tiirutamiseks 365 p√§eva."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loomadele meeldib mind enne s√∂√∂mist koorida"},{"text":"Kasvan puudel"},{"text":"Mina olen p√§ikese v√§rv"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Lumivalgeke s√µi mind √§ra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hoian arsti eemal"},{"text":"Kasvan puudel"},{"text":"Minuga saab pirukat teha"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Beebilehm joob mind"},{"text":"Ma olen sinu luudele hea"},{"text":"Mulle maitseb h√§sti teraviljaga"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees"},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult"},{"text":"Bugs Bunny armastab mind"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Kasvatan kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa k√µrvalroana"},{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp"},{"text":"Sa leiad mind suppidest"}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ljast pruun ja seest valge. Sa v√µid minuga friikartuleid teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all"},{"text":"Olen praetuna maitsev"},{"text":"Idaho on minu jaoks kuulus"}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Peet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust ja k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileiba teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla valge v√µi pruun"},{"text":"Minu sisse v√µib panna juustu v√µi liha"},{"text":"Prantslased s√∂√∂vad mind palju"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, mis on k√ºlm ja kreemjas. Sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind teenindatakse tihti koonuses"},{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsetega"},{"text":"Olen eriti hea kuumal p√§eval"}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false},{"label":"Jelly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen uduse nahaga vili ja seest magus, mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole alati roheline!"},{"text":"Mul on pisikesed mustad seemned sees"},{"text":"Olen kasvatatud Uus-Meremaal"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Virsik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen jook, mis on tehtud pigistavatest apelsinidest. Mind nauditakse tihti hommikus√∂√∂gil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mahla t√º√ºp."},{"text":"Olen p√§rit tsitruseviljast"},{"text":"Paljud inimesed joovad mind pannkookidega"}],"options":[{"label":"√ïunamahl","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ mahl","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjamahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}}]}